<div style="float: left; padding: 10px">
  <img src="logo.png" alt="Бобр логотип" /><br />
</div>

#### Викторина по информатике Бобр

Сезон 2023/2024:
- первый тур викторины состоялся **06-17 ноября 2023 г.** и прошёл в формате дистанционной контрольной работы на [платформе ViLLE](https://ville.utu.fi/). Для участия в викторине учитель должен был создать группу участников и передать ученикам пароли. 
<!--- первый тур викторины состоится **06-17 ноября 2023 г.** и пройдет в формате дистанционной контрольной работы на [платформе Научной школы](https://viktoriinid.ee). Для участия в викторине каждый ученик должен зарегистрироваться на платформе. Приглашаем всех принять участие!-->
- второй тур викторины пройдёт **04 февраля 2024 г.** в Тарту. Подробную информацию о втором туре мы разошлем в январе непосредственно приглашенным.

---

Бобр - это викторина по информатике для учащихся общеобразовательных школ, которая охватывает вопросы, касающиеся компьютерного оборудования и программного обеспечения, безопасности, компьютерной этики, истории вычислительных и коммуникационных технологий, компьютерной математики, логики, а также понимания и интерпретации информации в целом.

Бобр является частью [международной семьи](https://bebras.org), которая зародилась в Литве в 2004 году и через два года прибыла в Эстонию. Сейчас викторина проводится более чем в 50 странах, в первом туре принимают участие миллионы учащихся.

В Эстонии долгое время соревнования проводились в трёх возрастных группах: бенджамины (6–8 классы), юниоры (9–10 классы) и сеньоры (11–12 классы). Начиная с сезона 2023/2024, соревнования проходят уже в четырёх возрастных группах: бенджамины (5–6 классы), кадеты (7-8 классы), юниоры (9–10 классы) и сеньоры (11–12 классы).

По результатам проводимого в онлайн-среде первого тура учащиеся, показавшие лучшие результаты в своей возрастной группе, приглашаются в Тарту для участия во втором туре (т.е. финале) викторины.

На выполнение заданий в каждом туре отводится один академический час (45 минут).

Мы также публикуем актуальную информацию о соревнованиях по информатике в [Facebook'e](https://facebook.com/estinfol).

---

Контакты: Ахто Труу (<ahto.truu@ut.ee>) и Лидия Феклистова (<lidia.feklistova@ut.ee>)
